研究：1年放假少於3周易早死

芬蘭赫爾辛基大學的學者發表一份跟進40年前報告的研究，指出人們即使獲得醫療照顧，若1年放假少於3周，其壽命仍有37%機率較其他人短。學者指因為他們工作時間長、睡眠時間少，壓力較大導致。

原研究在1974至75年研究1222名任職企業行政人員的中年男性（全部生於1919至1934年），他們都有最少一個患上心血管疾病的高危因素，如過重、吸煙、高血壓或高膽固醇等。當中612名實驗組測試者每4個月會獲醫學諮詢，如做運動、健康飲食等建議，亦獲處方降血壓藥；屬於對照組的610人則沒特別醫療照顧，只有一般醫療服務。

赫爾辛基大學醫學院教授斯特蘭德貝里（Timo Strandberg）的團隊近期追蹤這研究的受測試者情况，發現1974至2004年間實驗組人士裏1年放假少於3周的人，死亡風險較組內放假多於3周的人高37%，2004至2014年的相關比率趨向平穩。

報告認為，放假少、睡眠少而工作多等有壓力的生活方式所帶來的影響，超出了獲得醫療照顧的好處。斯氏稱，有健康生活方式都不能彌補工作辛苦和不放假的代價。

研究結果於周二（28日）在德國慕尼黑舉行的歐洲心臟病學會會議上發表，並會刊登於《營養、健康和衰老期刊》。

On9
又唔見香港人早死

香港研究：

港人工時長，假期少，有利長壽。

香港：一年放假多於三日易窮死

香港人好長命

奴隸係長命因為命賤

每個星期放一日假都52日喇喎
定係3週要連續幾多日先計？

戇鳩五毛十卜ching
應該搵返多過3星期同返少過3星期嘅香港人比

奴隸唔計做人

一年淨係星期日都52日

香港有幾多人有三星期假呀
係喎
你係大陸返工係唔清楚香港d野

勁up當秘笈

港豬工時長得黎又長命就知假啦

人手filter

港人工時全球最長
港人壽命全球最長

長時期供樓可增加生存鬥志

香港人已超越人類壽命極限